廢老詐騙10萬綜援罪成 雖每月向納稅人還款50蚊

86歲獨居老翁陳庚富被指在申領綜綜後，未有申報姪女於08年至13年間，給他的1500至4000港元。陳因而涉多申領9萬多港元綜援，他否認一項欺詐罪，案件今日(14日)在粉嶺法院審理，陳被裁定表證成立，案件押後至本月25日裁決。

陳庚富年初時曾讀過1至2年書，大約在日本侵華後曾在工廠工作。根據控方案情，被告於03年起申請綜援，而其侄女於08至15年間，每月給予被告1500至4000港元作使費。而於15年初，社署覆核其個案，發現被告每月收到姪女的款項，被告起初稱姪女在13年才給他款項。但社署調查後發現，姪女早於08年已給予涉款，故此控罪只涉08至13年。

被告在自辯時稱，「大佬個女見(我)年邁，因此畀啲錢我使，等我開心吓。」他又解釋是「一時唔記得咗」，所以未有向社署方面透露控罪的款項，強調非講大話，又指自己非貪心的人。

據悉，居於公屋的被告現每月領取3700港元綜援。而庭上透露，被告於本案被揭發後，每月需還款50港元。辯方陳詞便指，若根據現時還款方法，被告需還款15至16年，還清款項時，他已達101歲。

佢銀行戶口冇錢咩...全部使晒??

點解侄女會幫人養老豆

死廢老

一年先600
睇佢都冇十年命啦
一成都還唔到
屌你啦

即係唔洗還

判監啦屌，判三五年等佢死係監房，納稅人到時唔洗你還